強國客湧上水辦年貨買一喼金莎 深圳女：香港堅啲平啲

新年將近，大批內地旅客趁周末來港辦年貨，上水新康街一帶藥房人潮洶湧，幾乎一人一喼，藥房在店門擺出一排朱古力、曲奇禮盒陣勢，內地旅客紛紛搜購。來自廣州林小姐指，在香港買金莎較便宜，見到有人買足足一喼金莎，「好似唔駛錢咁」。 來自深圳陳小姐亦買幾盒金莎，「（香港）金莎堅啲平啲」。

內地旅客除了狂掃朱古力，開心果亦是搶購貨品，在上水廣場7樓的樓上燕窩莊逼滿遊客，遊客在商場地下排隊搭電梯，店舖安排顧客排隊入場，店外中午已貼出通告指開心果「此貨暫缺」，要明日才補貨。內地旅客廖先生一口氣購買12包開心果，他讚香港出售開心果味道和品質較佳，每包39元亦較內地便宜。郝小姐亦買了幾包開心果和其他堅果，她認為香港開心果口味比較好。

而水貨客周末未見急增，藥房仍然有一定人排隊買奶粉，有食肆東主指，水貨客情況暫時變化不大，晚上有藥房貨物放在街道，但日間問題不大。上水居民彭先生指，原本上水已經多遊客，近期感覺更擠逼，他認為大批旅客來港辦年貨，可能對香港貨有信心，但自己不會在當區辦年貨，因為太擠逼。

大批內地客在過年前來港購物，來自深圳楊小姐與朋友一口氣購買40盒金莎，她指用來送給客戶，自己亦買了一部iPhone 8，估計消費逾萬元。同樣來自深圳譚小姐指，自己買了千多元零食分送親友，主要是朱古力和餅乾，她指每年僅年初和年尾來港購物，今年人潮特別多，排隊等了很長時間，眼霜等化妝品都缺貨。對於大批遊客買金莎，她認為與內地打貪不能送紅包有關，於是改送禮盒、食物。來自深圳蘇小姐來港辦年貨，買了幾盒糖果禮盒、幾盒金莎，她估計消費3,000多元。

深圳賣既金莎仲未超越香港水平？真落後

d野大陸造落完香港又買番上大陸 on99
又話大陸點勁點勁 得把口講

上水水貨鋪應該幾多係新腥港人開
同埋聽唔少人講幫襯過有假野

自己友唔呃呃邊個

跟本係溝貨 係啲人on99死都要去果到買
人蠢真係無藥醫
不過咁樣開鋪黎呃人既都不得好死

做乜唔去超越香港嘅深圳用好先進嘅支付寶俾錢？

個邊好多都用支付寶啦

買依d咪好

呃傻仔錢

唔死去買國內品牌朱古力，祟洋媚外

當支那客開始逼爆邊間藥房，嗰度就會出現假貨

係就送日本生果啦

金莎狗也不屌

叫佢地大陸新移民吧

連登支那仔：深圳又平又先進

冇得用支付寶咁唔方便都仲買